[本地足球] 2018/19 港超聯, 亞協及香港隊討論區 (83)

討論港超, 亞協及港隊：
[本地足球] 2018/19 港超聯, 亞協及香港隊討論區

討論香港外流球員：
香港外流球員討論區(16)

2018/19 港超參賽球隊
傑志、和富大埔、香港飛馬、東方、XX南區、佳聯元朗、畜力R&F、理文、夢想FC、凱景

2019亞協小組賽參賽資格 - 傑志
2019亞協附加賽參賽資格 - 和富大埔
即使富力R&F取得2018/19港超冠軍，亦不合資格出戰2020亞洲賽，此情況下將由足總盃冠軍及聯賽亞軍代表香港

2019亞協附加賽圈
首回合
2019年3月6日
黎明SC (朝鮮) 0-0 和富大埔

次回合
2019年3月13日 20:00
和富大埔0-0 黎明SC(朝鮮) @旺角大球場
12碼 5-3, 和富大埔進級

2019亞協小組賽

2020亞洲足協U-23錦標賽外圍賽
G組球隊
🇭🇰香港、🇰🇵北韓、🇸🇬新加坡、🇲🇳蒙古

小組首名及四支最佳次名球隊晉級決賽週

賽程 (G組賽事由蒙古主辦)

2019年3月22日
🇰🇵北韓 vs 🇲🇳蒙古
🇭🇰香港 vs 🇸🇬新加坡

2019年3月24日
🇲🇳蒙古 vs 🇭🇰香港
🇸🇬新加坡 vs 🇰🇵北韓

2019年3月26日
🇰🇵北韓 vs 🇭🇰香港
🇸🇬新加坡 vs 🇲🇳蒙古

香港二十二歲以下代表隊初選名單
守門員：謝家榮 (夢想 FC)、黃梓豪 (傑志)、蔡子濤 (冠忠南區)、高 俊 (理文)、
林駿杰 (晉峰)；
後衞：林衍廷、潘栢安 (夢想 FC)、陳靜謙 (東方龍獅)、劉穎笙 (凱景)、羅梓駿 (傑志)、陳凱柏 (冠忠南區)、余煒廉 (理文)、徐宏傑 (梅州客家)、周緣德（就讀美國卡羅萊納海岸大學）；
中場：茹子楠 (科瓦彼達迪)、何振廷 (凱景)、張憙延、胡晉銘 (香港飛馬)、
杜國榆 (胡米利亞)、陳晉一、鄭展龍 (傑志)、叢振洪 (冠忠南區)、顏卓彬（就讀美國中美拿撒勒大學）、李藹軒（佳聯元朗）*；
前鋒：林樂勤 、彭林林 (夢想 FC)、孫銘謙 (凱景)、播磨浩謙 (傑志)、鄭兆均 (理文)、
鄭子森 (和富大埔)、安永佳（就讀美國錫拉丘茲大學）
*為補選球員

今次賽事嘅主教練將由香港足球總會青年隊主教練 - 安頓（Carlos Antón）擔任。
香港U22將於3月5日（二）下午3時30分在賽馬會香港足球總會足球訓練中心開操，18日（一）出發前赴蒙古。

港隊、港超、外流球員資料庫2.0

Football Manager 2019 香港聯賽Editor Data組合包

港joke全牆

FM 港超聯球衣包

FM 港超聯頭像

大球場道:

Winning Eleven Hong Kong

香港足球史學會 Hong Kong Football History Society

支持港足, 撐港超, 撐自己人!

香港外流球員/教練:

餘4年 - 徐宏傑：梅州客家 (中甲)

餘3年 - 陳俊樂：廣州富力 (中超) (暫借港超富力R&F至一月forever)

餘3年 - 艾力士：大連一方 (中超)

餘2年 - 羅素： 河北華夏幸福 (中超)

餘1年 - 法圖斯：貴州恆豐 (中甲)

餘1年 - 霍斌仁：維塞烏 (葡甲)

未知 - 基奧：有待公佈

未知 - 杜國榆：胡米利亞 (西乙B)

餘4年半 - 茹子楠：科瓦彼達迪 (葡甲)

未知 - 曾健晃：Raslatts SK (瑞典第四級別)

未知 - 邢益臻：孫悟空隊輔大航源 (台甲)

未知 - 安永佳：Syracuse University (NCAA D1)

未知 - 何直軒：Midland University (NAIA)

餘4年 - 鄭俊彥：University of Michigan (NCAA D1)

未知 - 雅素：University of California, Irvine (NCAA D1)

未知 - 黃子恩：Lincoln Memorial University (NCAA D2)

未知 - 陳柏熹：Fresno Pacific University (NCAA D2)

未知 - 何卓恒：Northwest Nazarene University (NCAA D2)

未知 - 潘敬知：Nova Southeastern University (NCAA D2)

未知 - 周緣德：Coastal Carolina University (NCAA D1)

未知 - 馮冠鳴：Concordia University (Nebraska) (NAIA)

未知 - 何誠淵：Concordia University (Nebraska) (NAIA)

未知 - 顏卓彬：Mid America Nazarene University (NAIA)

未知 - 李潤華：梅州五華副領隊(中甲)

未知 - 潘文俊：深圳壆崗助教(中冠)

練習一個人

Football Manager 2019 香港聯賽Editor Data組合包:

HKG_capupdate.fmf
更新部份新入籍球員國籍 (如中村佑人)
為部份血統兵更新香港國籍 (如已確定無特護的Ryo Fuiji)
更新港隊球員上陣次數/入球

HKG_league.fmf
新增甲、乙、丙組足總聯賽系統
限制球隊簽外援數目 (跟現實港超註5+1出4, 富力3鬼+要8個香港人, 港會無限外援)

增設大專盃、學界賽事 (包含港九新界所有組別)
* 要玩大專/學界隊, 要係開角色之前設定為失業, 再apply大專/學界隊
新增部份非聯賽球隊 (All Black FC)
刪去原有中國聯賽對港澳台球員的外援限制

HKG_transfer.fmf
更新超聯、甲乙丙既所有球員轉會
修改球員位置及CAPA
新增部份留學外地青年球員入Database

特區護照申請資格

中華人民共和國國籍法

FIFA條例 (轉變國籍：文本第70頁/PDF第72頁)

亞冠條例 (球員註冊：文本第35頁/PDF第40頁)

港超章則

香港足總球員條例 (本地球員定義：第14頁)

港超本週賽程:

2019-03-16 2 : 3 14 富力R&F vs 傑志
中銀人壽香港超級聯賽 廣州燕子崗體育場 14:30 $50

2019-03-16 1 : 0 14 冠忠南區 vs 夢想FC
中銀人壽香港超級聯賽 香港仔運動場 14:30 $80, $30

2019-03-16 1 : 2 14 香港飛馬 vs 和富大埔
中銀人壽香港超級聯賽 旺角大球場 17:30 $80, $30

2019-03-17 0 : 5 14 凱景 vs 東方龍獅
中銀人壽香港超級聯賽 深水埗運動場 14:30 $80, $30

2019-03-17 -- : -- 14 佳聯元朗 vs 理文
中銀人壽香港超級聯賽 元朗大球場 17:30 $80, $30

2019-04-05 -- : -- 15 理文 vs 東方龍獅
中銀人壽香港超級聯賽 將軍澳運動場 17:30 $60,$20[/quote]

支持理文贏波
送凱景返甲組

1 陳嘉豪 [GK]
5 郭子堦
6 基斯
10 基爾頓
13 陳廣豪
14 慕沙
15 陳曉鋒
22 法比奧 [C]
23 張健峰
24 黎格爾
30 王睿

12 葉嘉宇 [GK]
2 謝偉俊
3 杜馬思
7 嚴啟華
9 李藹軒
20 卓耀國
25 卡立

[GK] 彭梓鍵 83
[C] 干沙利斯 5
余煒廉 6
談樂軒 8
尼廸利 10
鄭兆均 11
方栢倫 14
顏樂楓 16
黃炎堃 18
沙普夫 77
梁嘉恆 92

[GK] 袁皓俊 88
史提芬彭利拿 7
黃駿軒 15
羅俊仁 21
陳衍光 27
余沛康 29
陳銘剛 37

LM

逼害卡立

逼害我國

留名

大佬

尼迪利入波，王睿好似包越位

理文 1-0

紅牌

煒廉last man，直紅

凱景：

偉廉紅

點解陳嘉豪會失咁慢既波

呢埸劇本到仆街

煒廉行緊返入去。姚浩明同佢講：「煒廉好波呀，上嚟一齊睇波。」

降班未？

real?

空晒任射，好難救喎

直紅停一場？

真
煒廉又無乜嘢，仲識苦笑

門仔出迎，被對面笠過，笠埋門楣，唔入

拉一拉啫，應該一場得啦

最緊要對夢想場菁英盃復出

1-1

神鋒基奧甲組入40球

嗰陣笑愉園打假波都係佢?

留明

近年港足華人前鋒難尋接班人，最大原因是身型未具優勢，球隊多選用外援任正前鋒。縱觀現時港超10支球隊，只得冠忠南區的夏志明獲較多出場機會，華人前鋒若要爭取上陣時間，或需改踢翼鋒甚至兩閘，但轉型後往往難以「翻身」。昔日的「喇沙小志強」方栢倫現已為改踢左後衛，曾於公民成為華人神射手的許宏鋒亦因球隊需要而轉型。

堅持踢最喜愛的位置，抑或「被改造」以爭取出場機會？「孫銘」由球會以至學界及大專，都負責於前線攻堅，惟去年代表港足出戰港澳埠際賽，卻首度轉踢左閘，這條考起眾多前輩的題目，他的答案又會是甚麼？

「衝鋒陷陣的感覺很爽！」 論享受程度，「孫銘」愛踢前多於後，「不過別人說進攻可贏掌聲，但防守卻可贏比賽。」這句說話出自他的口中，的確令記者有點驚訝，「孫銘」冷靜地續說：「以往踢前鋒，失掉控球權感覺沒甚麼大不了，因為知道會有隊友補位，但當後衛後才知道原來很大壓力，怕因失誤遭對方射破大門。能保持球隊不失球，才是取勝的基石。」閘位球員理應以防守行先，但「孫銘」的想法總離不開進攻，面對敵軍翼鋒來襲，他反而從中「偷師」，「其實踢閘對前鋒有幫助，自己會知道前鋒應如何推進，才會令防守球員難以阻擋，這會讓我變得更具侵略性。」看來他早已作選擇。

理文左後衛方栢倫正是「孫銘」於理大的師兄，兩人一起為校隊出賽，同樣是左腳球員，擁有同樣的足球歷程，「孫銘」透露對方曾向他語重心長地分享自身經歷，「他說自己便是活生生的例子，告誡我千萬不要踢左閘，說這樣會很浪費。他勸我踢完港隊那場後，不要再嘗試這位置，在球會一定要爭踢前鋒。」

有方栢倫這個「過來人」提點，「孫銘」感受到被逼接受現實的無奈，「我會選擇聽他的意見，但可否分開球會及港隊去作答？」「孫銘」笑笑口問道，記者點頭，他再堅定地稱：「在球會層面，我絕對不會屈服，會繼續向教練爭取擔任前線位置；不過若港隊需要我，我很樂意去接受新位置，始於可以累積更多經驗。可是我不會認定自己是轉型，左閘並非踢一世，我的身份始終是前鋒。」

足球世界汰弱留強，「孫銘」深明若要發揮自身最大的天賦，打破本地球壇對華人前鋒的觀念，就必須交出成績，「我會用自身表現及努力，證明我可於高水平舞台上勝任前鋒，展示我的決心，扭轉大家這種看法。」

「他說自己便是活生生的例子，告誡我千萬不要踢左閘，說這樣會很浪費。他勸我踢完港隊那場後，不要再嘗試這位置，在球會一定要爭踢前鋒。」

孫銘

乙組北區提早6輪鎖定升班資格

會衝超？

53分鐘 張健峰禁區頂射個無乜力地波自己坐低埋 陳嘉豪睇定接實

睇建制頭

咁柏撚唔轉打閘真係要轉行

伊藤san竟然去左南華

姚浩明咁快入左元朗?

基爾頓 HT 黃牌
吹雞後投訴領黃?

法比奧右路地波，卡立窄位勁射
超靚，2-1

天佑大凱景

卡立

如果贏左就宣布護級成功了

卡立
港隊考慮佢未

其實上場贏左都已經係

史提芬彭利拿 --> 梁嘉恆 77'
黃駿軒 --> 談樂軒 78'

hiumingball

既然發生咗亦無謂去尋找原因

控球時間
元朗 67:33 理文
就算踢少個都唔係輸形勢輸到咁掛...
又話自己踢法係控球地面組織...

理文右路角球開出，干沙利斯頭槌跣後，肥彭怒抽
2-2

U22 係咪完場即刻公布

ok 燈

凱景mola mola

幾時幫畜力打手勢氣

天佑凱景

栢撚點面對曉明

如果之後三場理文攞到分既話咁凱景就非常危險啦

快D出啦

基爾頓半場休息黃牌
杜馬斯完場後黃牌

相信凱景餘下賽事都唔會有分落袋

518 護級大戰

屌你理文生性啲啦，贏多場都肯定釘凱景蓋

而家成日比馮蛇吊住條命

咁咪鼓勵佢對畜力落力啲

港超護級隊餘下賽程 (難食指數)

1. 理文 6分
5/4 - (主) vs 東方 ☆☆☆☆
20/4 - (主) vs 飛馬 ☆☆☆
5/5 - (客) vs 夢想 ☆☆☆
18/5 - (主) vs 凱景 ☆☆

2. 凱景 4分
7/4 - (主) vs 大埔 ☆☆☆☆☆
20/4 - (客) vs 富力R&F ☆☆☆☆☆
4/5 - (主) vs 傑志 ☆☆☆☆☆
18/5 - (客) vs 理文 ☆☆

理文非常有優勢

千萬大軍
季尾仲係得6分

衰d講句keep 到兩句差距入尾場已經要還神

得罪講句野狗同大東方肯定是但一隊會跌分比理文

明明係門仔守，偏偏佢正選就冇人肯射多啲佢

有冇人知國國今日踢成點

夢想主場對外隊
唔知媽劇婷會點樣宣傳呢?

李志豪對親南華都放水放到仆街

未融入到球隊，啲走位唔多夾
步頭輕，都爽快，但速度得fit嘅時候7、8成
最有印象係落場第一腳，心口控個高波落嚟即刻分去右路俾個空晒嘅隊友，扯得幾靚。其餘時間無乜亮點

陳曉明out

報恩

喂有7分la

【香港二十二歲以下代表隊決選名單】
香港二十二歲以下代表隊，早前公佈將參與亞洲足協，二十三歲以下錦標賽外圍賽賽事，球隊現在公佈 23 人決選名單：

守門員： 蔡子濤 (冠忠南區)、高 俊 (理文)、林駿杰 (晉峰)

後衛： 林衍廷 (夢想 FC)、陳靜謙 (東方龍獅)、羅梓駿 (傑志)、陳凱柏 (冠忠南區)、
余煒廉 (理文)、徐宏傑 (梅州客家)、周緣德

中場： 茹子楠 (科瓦彼達迪)、杜國榆 (胡米利亞)、胡晉銘 (香港飛馬)、陳晉一、鄭展龍 (傑志)、叢振洪 (冠忠南區)、李藹軒 (佳聯元朗)、顏卓彬

前鋒： 林樂勤 、彭林林 (夢想 FC)、孫銘謙 (凱景)、鄭兆均 (理文)、安永佳
#Guts運 #香港足球代表

陳凱柏轉埋做後衛

岩岩入球佢唔掂都會流入，佢沖過去越位射波

全季贏得一埸聯賽

無tiger
另外覺得劉穎苼好過陳靜謙

孫銘謙(前鋒)

凱景

龍門...

Out左邊幾個

零中鋒

子濤同高俊二揀一

好得人驚

買左外賣

喺足總個網仲係六分

一仔16歲就入選港隊U22

家榮 黃梓豪 劉穎笙 潘柏安 何振廷
tiger 鄭子森 張“熹”延

家榮

同省港盃比較

家榮->林駿杰
梁細佬->傑仔
鍾昇霖->gerbig
潘柏安->陳凱柏
鄭子森->李藹軒
何振廷->顏卓彬
陳廣豪->fatgor
tiger->陳晉一
袁振昇->Chris chung 一個前鋒位變防中

而我不知元朗今場踢咗什麼出嚟，錯x晒

唔計

次名真心咩

乜撚野page 咁on9

阿豬阿狗都開page

下半場踢得好急，急到亂，打多個急乜
郭子楷助攻嗰球出得幾靚，但踢右閘表現唔太怡人

林駿杰啦
起碼係甲組有得踢先

安永佳

睇左一睇呢個所謂 page 成個 page只係share人地嘅野

一個自己出嘅post都冇

有無人發覺今季最佳十一人超難揀？
淨係而家big 4 班球員都有排爭

護咗球空門如果唔係南華就破蛋

安頓教有機會踢假9

igor

林駿杰
羅梓駿 余煒廉 周緣德 徐宏傑
茹子楠 胡晉銘 杜國榆
鄭兆均 安永佳 鄭展龍

best eleven？
佐敦 肥仔 孫銘後備出黎爆

保羅

馬高斯

唔知av堅報佢中場定前鋒

今季上身

金玟基都正

中堅用Gerbig
太少選擇

難d拎最佳11人

足球先生

煒廉傑仔雙矮踢中堅太危險

咁樣？

羅梓 煒廉 傑仔 Jordan?
胡晉銘 茄子
fatgor 龍 安永佳
孫銘

左閘位真係好煩 得陳凱柏一個算正宗 但又唔夠料
一仔 jordan 孫銘 matt都打得但又會嘥左佢地

想投都要有球會提名

呢個真呀

best XI
謝德謙
羅梓 柏保路 學銘 ？
？ 馬高斯 ？
慕沙/子彈 陳廣豪/Bleda Igor

目前係咁

高美斯 洛9（？）
igor 馬高斯 嘩狗 堅堅
dani sean 杜度 jack(?)
保羅

學銘

愉園大超班

堅堅？sean?
sean 一定好過學銘
另外比圖

肥鳩 利安高
伊高 馬高斯 少爺
謝四 艾華度

漏咗Gio

比圖

下場打傑志
For_the_Good_of_HK

今日先派膠嚟

伍件：大家好朋友

利安高 肥鳩
伊高 馬高斯 Philip WW

後防除左艾華度一定要入 其他都好難諗
中場馬高斯都有少少忟水 始終佢唔係踢爭標隊
龍門一定要俾謝德謙

比kitchee win硬la

btw 會員達sir又改名

哩個陣............好矮

樓上呢個陣
龍門無真係見過高俊同林駿杰個能力無法評價
其餘其實都正路
係唯獨如果余煒廉有能力打閘
我會寧願徐宏傑中堅

原因係好明顯煒廉而家係大單防能力個種，路數同經驗都未夠擔大旗
係唔知 bigjer 呢方面能力既情況下，擺返個肯定經驗路數係夠班既傑仔會放心D

Gerbig 一月 upload 既2018年球王片

撞晒位冇計

佢有咩勁值得入選？

mk

最佳十一人係投票+評審
照計無人會投畜力
要入選就要靠記者 但係畜力極少消息 都係會比人wfc

大佬俾左幾球醫院波，幾球1對1,直接自己落地，企正係門口都唔護就太覺眼。
完場成幫愉園興祝，佢就好sad咁走

南華d護級份子

以big 4計，最佳正中鋒應該係Lucas
如果打四後衞，左閘應該係丹尼
守門員就謝德謙

東方又唔派人參加？

波都無踢幾場就怨 睇佢都係無運行

又怨鬼頭

除咗謙，南區仲有邊個值得入最佳十一人？
蘇沙，迪卡奧，列文，比圖？

理文教練陳曉明賽後表示，六分鐘便少踢一名球員，全隊要付出更多才可在領先變落後的惡劣環境中彌補，感謝球員力拼到最後，此戰表現是上場踢出劣作後的好好反彈，這一分對護級未必有太大幫助，但球迷應該滿意兩隊表現。

凱景係咪冇望？

和左隊無教練既我朗已經係反彈

咁都打少個嘅

特登用Big4呢個term
咁就無東方

真係計最佳中鋒一定係洛9

利申：傑迷

今季少睇大東方

子彈

如果再多5球入波助攻嘅話

如果仲keep到3分距離既話
最後1場要入到2球或以上兼贏波

唔係只要贏1-0以外既比數就得啦咩

唔講同法啫

洛9好似lead緊神射手
但就好似無乜助攻
不過照道理都係佢兩個

印象中肥鳩好似好多助攻

根本前鋒嗰五個佢無可能爭得贏
李藹軒同陳凱柏可能都係贏可以打閘 佢應該慶幸未比人叫去打閘

Lucas比上季進步不少
射門把握力好咗
助攻都有唔少

堅堅？sean?

卡拉錫？

海景躝啦

聯賽入12球3球對夢想5球對凱景

其他人無份對呢兩隊咩

反而我認為菊花今年值得入選，入波又有助攻又有，死球係佢，連前場逼搶，翻後回防都有，而且體能又好左，成日踢到全場，出名玻璃但今季又冇傷過，傑志中場今季踢佢一個，華度斯都唔夠佢黎

港超章？？？！！！

暗示下季空降

12隊

大埔 Phillip 都應該要入選

仲有艾華度

佢兩個加伊高暫時係我鐵膽

球迷投票諗住投曬成隊凱景，費時佢地零票

大家好朋友

有啲人話少爺仔得60分鐘
如果係真，好難入選

唔覺佢得 60 分鐘

對北泡果場我覺得佢仲有貨，唔明AV堅點解咁早要換佢

433
keeper: 謙
後: XX, Sean, 艾華度, XX
中: phillip, 菊, 馬高斯
前: 伊高, XX, F7

係用返上年件ball 3

足腫年年都係442

加埋右閘沈大佬，左閘丹尼 ？

另外想問，伊高平時打偏右定左？

左, 間中入中間同右, 因為有F7, 唯有放佢喺右邊

車仔？

442都得, 左中場放F7, 前面放伊高, 但右中場諗唔到邊個好

堅

今年少睇佢, 唔知踢得好唔好

值得入番港隊先

菊今季揾返第二春咁

上季話表現差唔配提名球員
今季唔知點搞

佢今年位置同以前好唔同，以前主要係中場分波較炮
今年就成日同隊友配合打入禁區，角色介乎前鋒同攻擊中場之間

佢暫時已經入咗五球

畜力不了，謝謝。🙏🏻

前季咪又咁屌辛祖
仲要睇返數據其實洛9對弱隊入得多啲

認同 仲要屠狗立大功 加晒印象分

其實個守拙出文之前有冇用下個腦先？上次屌人唔幫羅馬聯隊打氣，今次就話港超VAR

連直播都柒下柒下咁，點搞VAR

外隊冇得選

平時d慢鏡起晒格咁，又唔係好似歐洲咁多角度，球證睇都睇唔清楚啦，V條撚咩

我甚至認為佢有權角逐足球先生

豬蛇激活左佢？

中場仲有大哥

FF緊大埔或者南區打亞冠外

大埔會搞作客睇波團

作客傑志

佢係咪以為自己好靚，真係不了

邊個球員冇權呀

畜力班冚家鏟

3/4作客傑志，大埔的作客球迷係咪只係可以坐係好細個的作客球迷區？

嚟緊會同足總+AFC 開會研究

希望 afc 會 sensible 啲

撇除畜力嘅因素
其實梁細佬都唔差

好矮好細粒 學咩人做女神

今季文字直播幅圖真係唔知想點撚樣

今季果段trailer一睇到佢果part都覺得柒到唔敢睇

荷西卡保下半場「起孖」
永義季內「雙殺」晉峰

永義地產繼上周打破「一哥」愉園本季不敗金身兼結束其「長勝」走勢後，本周再傳捷報！該隊今午（17日）移師蒲崗村公園球場迎戰應屆初級足總盃亞軍晉峰，結果賽果為首循環的翻版；同樣以2﹕0獲勝。

永義地產雖然是「業餘軍」，但這支擁有不少過職業腳及有「野人」迪天奴及西班牙外援荷西卡保坐鎮下，挑戰強隊或半職業隊亦屢有佳作，而今季來投現於科大任職工程研究員的荷西卡保，更贏得「刺客」的美譽，這位個子不高的進攻場球員憑一己之力的入球，先後助永義打破衛冕冠軍港會及「長勝軍」愉園本季的不敗身，成為了佳話。

上周聯賽於完場前轉身射垮愉園的荷西卡保，今午對半職業隊晉峰雖受制於對手的嚴密監管，但下半場隊友迪天奴加入戰團後，「荷西」發揮如魚得水，下半場初段，他把握「野人」射門皮球中楣不入下乘機「補中」。之後，又以個人能力取得第二個入球，協助永義以2﹕0勝出，這也是他本季第二次入球「起孖」。

#下輪賽事

3月31日宏大 vs 晉峰 甲組聯賽 賽馬會足總訓練中心1:30
3月31日公民 vs 永義地產 甲組聯賽 九龍仔公園 3:30

科大任職工程研究員的荷西卡保

終於有人講 真係好難頂 當自己女神
張張相都P到 磨晒皮

有冇人介紹下李藹軒
好少睇佢

咁快諗定best XI?

呢個年頭稿費真係易呃

等你自我binc
分析返洛九刷港畜標先係最落力嗰張

辛祖係7/21 (總入球數)
洛9係10/17(定19)

Btw嗰陣畜力仲係下游

南華冇想像中咁差
有球入唔到追返1:1跟住輸返
仲有球南華俾人護空門
下半場失果三球係七十幾至八十幾分鐘10分鐘內既事
其實埋門機會好似仲多過首循環

踢8點半完場仲咁好陽光

撇除畜力因素
梁細佬都真係唔多掂喎今季
打後衛唔係入波多就代表好

細佬表現係好，但有人俾佢更好

第一時間諗起省港盃球十二碼 都係不了

佢不嬲都係弱隊屠夫

好過連弱隊都屠唔到

原來理文先得7分仲衰過夢想
真係唔合格喎

你睇返之前理文對大埔O既重溫, 俾大頭小到甩轆

本身大頭都好少可會屌鬼

其實真係睇到炆, 好似傳波都有難度咁

計唔計埋井村

東方季初成績好呀，井川嗰期又無派過大膠

唔覺井川有咩問題

今季有得交代啦
傷左就比人雞

國籍問題

井川算好啦今季
俾狗志陰鳩已經夠慘

大撚到 ？？
扭扭昌 鳩猴仔 屎雪糕 徐相民
左羅 76 mattSmith 雲貝基
廢中

劉智樂

發覺完全無人提Mendy 係咪洗底成功

港超最快兩黃一紅紀錄

老虎？

阿媽

點解會咁差呢?

之前唸住曉明教會幾好 點知踢到咁

佢搵d人中場波底唔多掂，後場殺波又唔準

季初本地外援都唔掂 反而假鬼恆最好

所以咪吹奏假鬼位

中台澳位明顯為畜力而設 可以養多隻蝗

波底唔掂一定玩唔掂控傳

當年甘巴爾碰啱av/均宜/朱基 呢啲波底好，玩控傳就如魚得水

鵬哥

仲有理文

元朗都係

仲有杜瑋鴻

隨時叫而家既朱基去踢hiumingball都fit過理文班中場

當年佢派膠係心理質素問題，多過波底問題

徐相民踢凱景ok還好

凱景無左佢，防線即刻穩陣左手

余沛康太強勢

大撚到 阿媽樂
扭扭昌 鳩猴仔 屎雪糕 老虎
左羅 76 mattSmith 雲貝基
廢中

復出la佢

牛丸

即係肥佬今次引狼入室

咖哩味既屎
同屎味既咖哩

東方贏波就去剪頭髮？？？

佢自己本身都唔係咩好野啦

主場對元朗嗰球

咪就係，呢隊尻波咪同富力一尻樣

咁既然係南海能興出錢
佢有權炒牛丸狗志㗎喎
鬼叫姓林嘅賣咗東方俾人咩

係喎...唔記得咗
嗰球係好膠

冇羅斯冇曾梓軒講唔過去

黃牌記錄
基爾頓 HT
慕沙 82'
基斯 87'
王睿 89'
杜馬思 AM

for the good of hk
傑志好朋友

羅斯直頭唔想no
過頭波懶得去頂

村短個page都有意義過佢..............

洗牌咁賤格，拉莫斯咁全部罰多一場就啱

對元朗護空門個球

因為唔符合程序

野狗隊表示讚好
2019-03-23 -- : -- 16 傑志 vs 佳聯元朗
2019-03-31 -- : -- QF 香港飛馬 vs 佳聯元朗
2019-04-07 -- : -- 15 佳聯元朗 vs 香港飛馬
2019-04-13 -- : -- SF 佳聯元朗 vs 香港飛馬

請尊重細會善用上季資源

流浪問東區借紅衫對花花都試過 請尊重

咪有曾梓軒囉睇清楚d

fanpiece港超文係得 香港講波仔 算有見地

五個都洗牌？

元朗人撐元朗波呢

黨內無派，千奇百怪 黨外無黨，帝王思想

踢咗成季左閘擺中場做乜

如果有睇上星期夢想凱景護級生死戰，大家都好清楚知道凱景實力多少，我諗只要元朗踢快d速率d，凱景後防已經跟唔上。凱景應該清楚知道如果呢場都攞唔到分，士氣不敢想像可以低到幾低，唔洗踢下半季都可以話班已降。筆者相信凱景都應該會去埋呢場，但以馮凱文套路都係會打532防守反擊。上星期陸平中惡劣既表現，呢場應該用保羅掛，至少唔駛失智障波。其他人都應該源用番上星期人腳。
前鋒：安基斯，韓仔
中場：華人，韓仔，華人
後衛：華人，華人，安東進，華人，華人
龍門：保羅

上星期元朗因對基本功上乘既富力而迫搶失效致輸波，今場對只會大腳反擊既凱景，雖然迫搶會有一定危險被凱景反擊偷雞成功，但礙於凱景實力較差，士氣低下，相信郭嘉諾都會繼續用高位壓迫應戰，咁筆者我唔反對的，最後結果好與壞就由郭嘉諾承擔。另外筆者我相信郭嘉諾今仗會使用較多年青球員應戰，今場唔出幾時出呢，係時候俾年青球員機會證明自己，所以筆者我絕不介意贏得好難睇，亦不介意出多d年青球員而導致今場輸波，咁當然筆者我都想球員們為證明自己，奔著贏波去。都係個句，為元朗搏盡 !

筆者FFmode
前鋒：慕沙，李駿謙
中場：陳曉鋒，基爾頓，基斯，黎格爾，謝偉俊
後衛：梁煒峰，法比奧，杜馬思
龍門：葉嘉宇 ( 唔知好番未 )
#為元朗搏盡

基爾頓唔係，7張黃牌，應該真心

其餘4個都5張黃牌
杜馬思好明顯，係咁唔啱位掟界外球，叫極都唔聽
王睿普通犯規，好難吿得入
慕沙同基斯點犯規就唔記得了

要達sir補充下

隨著肥彭又一次教駕
理文入球數終於追平凱景 各入十球

若以外界對「拔萃仔」的既定形象來說，孫銘謙性格不似來自這所名校，說話謙卑有禮，回到母校親切地跟老師打招呼，借用足球甚至場地拍攝，亦於逐一問准老師後才進行。

又binc

呢篇真係柒能到，我都幫唔落
其餘都冇咩問題

「看見有些前男拔隊友，到外國讀書後少了踢足球，感覺很可惜，若他們留在香港日練夜練，可能會變得很出色。」到外地升學一直非「孫銘」所望，現實證明他沒走錯路，他已下定決心，「這階段可為足球走多步，因為年紀還小，書甚麼時候也可以讀，但踢足球有黃金年齡，若錯過便沒機會重來，何不為足球嘗試更多？」

「孫銘」為足球嘗試之多，從他每星期的日程可見，近期他在香港U22梯隊、球會及大專三邊走，一周甚至練足7日，有時更於一日內連操3課。早上參與凱景操練，吃畢午餐再跟隨U22備戰亞錦賽外圍賽，回家換衫，便再出席理大校隊訓練，「休息及吃飯時間較以往少，其實亦有點累，唯有坐地鐵時小睡一會，或者前一晚早點睡。」休息不多，「孫銘」卻說得輕鬆。

每朝睡眼惺忪地從床上爬起來，「孫銘」認為是愛亦是責任，「其實我每日看見凱景隊友都很開心，像跟朋友聚舊踢波。足球給予我快樂及成就，若人生中缺少足球，就只剩下讀書、讀書及讀書，沒甚麼特別，踢足球讓我到不同國家比賽及見識，讓人生豐富更多。」

好似又見到早幾年嘅樂仔咁

「沒有拔萃馮凱文的話，我可能沒有踢足球了。」

慕沙係前場普通犯規
基斯好似係投訴

因為要出左羅

陳蛇反肥彭ga wor
結果最忠心係佢

回帶

今季嘅下星期二後再講

踢多兩年，一係轉型，一係轉行

話咗肥彭護級好能勁

2017/18 第一屆連登港超聯金草莓獎選舉 「Be the Badness One」

金草莓守門員(一位)：梁興傑（香港飛馬，10票）
金草莓後衛(四位)：曹泰根（東方龍獅，21票）、雷文迪（夢想FC，21票）、李志豪（東方龍獅19票）、井川祐輔（東方龍獅，11票）
金草莓中場(四位)：劉卓軒（標準流浪，20票）、羅港威（東方龍獅，20票）、歐陽耀冲（夢想FC，13票）、林學曦（東方龍獅，13票）
金草莓前鋒(兩位)：禾達（標準流浪，23票）、夏志明（冠忠南區，19票）
金草莓年青球員(兩位)：李嘉華（東方龍獅，10票）、黎洛賢（標準流浪，10票）
金草莓教練(一位)：司徒文俊（東方龍獅，20票）

最不受歡迎托布/地盤/地產佬大獎：禾達（標準流浪，23票）

點票員：~P仔~

屈dee allin南區

香港滞在記#85
Thank you so much🙇‍♂️
i have a good training.
i don't have contract with them, but they give me training!! 多謝！！
練習参加をさしてもらってます！
ありがとうございます🙇‍♂️
p.s.契約はしていません。
#香港滞在記#香港#傑志
#hongkong#hk#kitchee#hkpl

屎勿呼

其他隊應該學下五件
跟下操又冇乜蝕底
但贏到掌聲，五件又贏

宜家冇，唔代表將來冇

羅港威準備連任
梁文迪有機走甩

二加華定屎勿呼勁

呢一刻可唔可以當失業球員咁簽？

子彈今年隨時best 11 好多赢波靠佢 例如對大埔

得都無外援位啦

佢係轉會窗期內解約就應該唔得

好似踢緊老牌球會：港會

炒左泰迪同Smith, 註佢同金東進

？

井川著傑志正氣過著東方

井村好惨 佢吹一吹 仲有咩日職人黎

井村凱景果D一早要簽啦

ATV感動香港之感動人物金獎
Link昆

係醒O既, 打亞冠附加賽之前就應該簽佢, 而唔係要袋鼠佬

咁五件一定係攞終生成就獎

其實佢ig都講過下黎到香港踢波有d咩唔適應

井川人工應該唔低掛

尷尬，理論上Kidchild以前嘅踢法啱佢，但宜家豬屎嘅戰術未必啱佢

傑志新陣容：

盧卡斯
費蘭度 佐迪
華杜斯 黃洋
列斯奧
丹尼 唐文
金東進 艾里奧 井川
鵬

起碼踢過港超

踢返三中堅可能啱用

五件隻手遮天踢多個

輸3:0

禾達、寶馬都踢過港超

咩運動可以出12個呀?

係喎~~
咁啦~
盧卡斯
費蘭度
華杜斯 黃洋
列斯奧
丹尼 唐文
金東進 艾里奧 井川
鵬

就算一月2揀1睇牌面都係Matt Smith好啲
係估唔到泰超降班中堅真係可以廢到咁

喂 要護級揾1個貴D都要啦 何况佢滯留一定受減人工 佢依家踢港會都冇人工啦

始終覺得唔要金奉珍太衝動

我錯

細會啊！

屎勿呼都唔平掛

井川好過屎勿呼啦

海景呀ching

禾達踢過港超, 突飛猛進啦

靠你搞第二屆喇

屈dee燈到南區今季咁勁

眼花睇錯做歐洲球隊

今季應該成隊凱景入選曬

文迪

安基斯今季唔差wor

數唔數得晒海景常規正選11個

如果要簽佢既，點解唔用番金東進
級數都高幾班啦

香港超級聯賽 Hong Kong Premier League

【香港隊U22航班延期】

有時，計劃總趕唔上變化。

由於受到蒙古當地天氣影響，香港隊U22今日晏晝去到機場先接到航空公司嘅訊息，通知球隊原定搭乘離港嘅航班將會取消。

對於突如其來嘅改變，香港隊U22主教練安頓就話，行程改變當然會為球隊嘅備戰帶嚟影響，不過呢啲係球隊控制唔到嘅情況，所以佢就會選擇用正面嘅心態去面對。

至於失去咗嘅寶貴備戰時間，安頓就話，球隊原定安排咗聽日喺蒙古練兩課，所以佢會嘗試利用開會或者同球員一齊睇比賽片段嘅各種唔同方法，去盡量彌補失去咗嘅時間。

金東進打中堅冇料到
珍珍好過佢

橙

前鋒：安基斯，韓仔
中場：華人，韓仔，華人
後衛：華人，華人，安東進，華人，華人
龍門：保羅

請對細會給予尊重

出任隊長的陳柏衡顯得非常興奮，他坦言球隊由去年7月未開學，教練及一眾年資較深的球員已一起去討論如何運作球隊，「由勝出成龍盃、在亞洲大學生運動會拿到好成績，也不敗地奪得這冠軍，全國賽是我們下個目標，我們有實力挑戰冠軍。」

謝朗軒今日在東方作客凱景一戰後備入替、復又趕到旺角場，賽後稱港超賽後跟教練交待，「他們明白我在這裏有自己的責任，所以也讓我前來」。「謝朗」認為，今天開心不止因冠軍：「而是很多隊友一直在不同球會踢，但一直未必有機會踏足旺角場這大舞台，上星期改了期，但爭取到再在旺角場踢，是最開心的，因為給予大家很難忘的回憶，兩隊中的球員，很多都不會有太多機會在這舞台比賽。」

孫銘謙在深水埗踢畢半場港超後，即乘地鐵趕到僅兩站之遙的旺角場，雖然凱景最後吞下東方5蛋，但凱景仍願在半場放行，令他心懷感激，他亦認為即使要「趕兩場」仍值得：「雖然港超只踢到一半，但能跟隊友獲得冠軍，很值得」。最教「孫銘」高興的是賽事終可在旺角場上演：「本想全隊一起在旺角場比賽，賽事因天雨取消時十分不開心，幸好最後還是可以在旺角場踢。」

UPSET>馮daddy

井村就算，雖然澳洲佬係渣，但佢都唔好得去邊，踢愉園喇

為左踢學生比賽，踢唔曬場職業比賽
香港波算唔算特別

即使曾遭對手反超，但每位球員多跑一步填補空位，最終完場前努力得到回報，以2：2逼和元朗搶走一分，結果雖未令人滿意，但球員的搏勁卻令主教練陳曉明感動。

「若不是踢少一人，這場比賽我們可取勝！」理文副隊長顏樂楓完場後激動地說着。

主教練陳曉明亦坦言，比賽結果對球隊相當殘酷，「本來有個好開始，但5分鐘卻打少個，只可以說場內10名球員都是勇士，每人頂硬上跑多10%去填補空缺，在惡劣環境下拚搏至雙腳抽筋，讓我很感動。」

陳曉明認為賽果雖令人失望，惟相信球迷會滿意球員表現，「上場踢得令人失望，這場算時很好的回應，以球員今日的精神面貌，應該為此感到自豪，亦希望球員記着這種感覺。」

理文賽後與排行第8位的夢想FC仍有5分差距，護級形勢未樂觀，陳曉明指出賽程編排令球隊踢得較辛苦，「球隊下半季開始先對強隊，但元朗及夢想等仍未跟前列球隊交手，才讓我們看似陷於劣勢。」他補充稱即使球隊只搶得一分，但至少沒有敗於同級對手腳下，「希望今日搶不到的這兩分，餘下賽事可在其他球隊身上奪回！」

狗志有冇聯繫5件

40000+12000住

凱景今仗有中場金玟基累積5黃「坐波監」，前鋒羅拔及主教練馮凱文同樣因對夢想FC一役後向球證投訴而被罰停賽，需改由助教黃耀富督師，惟前線盡失兩位主力下，隊長安基斯孤掌難嗚，上半場踢得被動。

東方此役除了是新教練上任後首度保持清白之身，同樣是自今年1月2日於首循環聯賽擊敗凱景以來，時隔兩個多月的首場勝仗，平日嚴謹認真的主教練安祖史杜錫，賽後難得展露笑容，球員亦總算鬆一口氣，隊長梁振邦說：「這場勝利真的等了很久很久，贏波的感覺當然好，但凱景的水平始終不太高，不可因此而自滿，惟仍可助球隊奪回信心。」

「傻邦」坦言球隊仍處於重整階段，新教練需要時間建立自己的一套踢法，但對爭奪聯賽錦標仍未絕望，「數字上還有機會去拼，實際上其實一樣，若球隊餘下四場全勝，雖未必具爭標優勢，但仍可爬升至三甲，大家分數仍很接近。我相信希望仍在，球員一定要存有希望，若沒希望便玩完。」

出戰「2020亞洲足協U23足球錦標賽」外圍賽的香港U22足球代表隊今日（18日）完成最後一課操練後，原定隨即飛往蒙古提早4日抵達備戰，惟航班因當地天氣問題而取消，大隊預計星期二才能出發。主教練安頓謂航班延期影響原本已得較好備戰時間的球隊，但仍只能無奈接受。至於在外效力及留學的徐宏傑及顏卓彬就異口同聲指，希望利用外地比賽的經驗幫助球隊。
昨日公布23人決選名單後，U22港足今早隨即在足球訓練中心完成最後一課操練，當中效力中甲梅州客家的徐宏傑亦趕及歸隊。大軍其後乘旅遊巴約1時許抵達機場，不過足總職員與航空公司職員交涉近10分鐘後，向球員宣布原本乘坐的航班因蒙古天氣惡劣而取消。足總職員又透露，大軍在前往機場途中已得知航班需要延誤，惟到達後才知悉最終未能如期出發，預計大軍明早再出發前往烏蘭巴托。
U22港足主教練安頓雖然對航班延誤感到無奈，但謂亦要接受現實：「既然不能控制及改變，那我們便要正面看待這些事。但當然在這個短促的準備時間當中，遇到同樣事情亦唯有改變一些計劃，並將注意力集中在可控制的事情上。」他透露明日原本為球隊安排了兩課操練，不過現時只能靠其他方法令球員更熟悉戰術：「因為要連續踢數場比賽，我們只能安排強度較低的訓練。我原本希望在操練中讓他們得到更多戰術資訊，現在唯有靠開會及錄像等方法吧。」
一眾球員得知消息後亦狀甚愕然，不過今早歸隊的徐宏傑就表示不太擔心，相信自己和隊友都能應付這些突發情況。梅州客家開季取得兩連勝，徐宏傑亦為球隊上陣一場半的時間，他謂經過一季適應後於內地比賽已慢慢習慣，不過球隊內部競爭亦相當大：「我已經習慣了中甲的比賽節奏，但球隊的競爭頗大。除了要看對手及教練採取甚麼踢法外，自己亦要好好保持狀態，否則很容易會被取代。」今次U22港足大軍中共有3名外流球員，作為其中之一的「傑仔」亦希望球隊能藉此取得好成績：「我們在應付外隊及作客都有一定經驗，加上每日都有強度高的練習，相信大家實力都有所提升來帶領球隊。」他又透露自己應會以中堅姿態上陣。
除了3名外流球員外，大軍名單亦出現3個在美國留學的名字，當中顏卓彬更是自2015年亞青盃外圍賽後首次入選決選名單。現時就讀MidAmerica Nazarene University的他笑言，昨晚等待名單公布的過程心情非常煎熬：「傍晚看完大專盃回家的路程都一直在等，到公布一刻終於望到自己的名字真的非常開心。但球隊要5日踢3時將會非常辛苦，希望能準備好一點、有機會落場幫助教練。」他又謂經過在美國一年後，身體對抗性比以往更好，希望能將在當地的經驗好好運用。

陣中最年輕、年僅16歲的傑志小將陳晉一就直言對入選感到意外，將抱學習心態出戰今次外圍賽：「我明白國際賽的對手有一定分別，但自己經歷過亞冠盃外圍賽和亞少盃等賽事，已經累積到一定經驗，會盡力達到教練要求。」坦言今季發展超出自己預期的他又指，即使要以不太擅長的左閘上陣都會盡力為球隊貢獻，配合教練要求。

15:35 OM 2972 烏蘭巴托 T1 D 蒙古航空公司 延至 19/03(19/3/2019)

19/3/2019 13:25
蒙古航空公司OM 298
國泰航空公司CX 6202
烏蘭巴托
T1 D E1

Cheung Wong
踢完半場趕過嚟？呢啲就係職業球員？完全唔專重職業聯賽，垃圾凱景重有咩資格講護級！？唔該快啲摺埋
Like · Reply · 15h

最尊重李志豪搵食權利！

請尊重細會

吓 原來依家至有結果？

who

睇到上面News

孫銘囉

細會有情有義

別離沒有對錯 要走也解釋不多
現代說永遠已經很傻
隨著那一宵去火花已消逝
不可能付出一生那麼多

講真，好唔専業

職業足球員根本唔應該踢球會以外嘅比賽
除非係國家隊層面

井川其實係咪去傑志做助教咋

公眾人士租場，借件衫同 fd踢波啫

同組對手 新加玻u23去咗日本集訓11日
踢咗兩場友賽，分別以0比4輸俾國士館大學，與及1比1賽和東海大學

班友當去蒙古旅行遊埠啫
唔知有無帶夠錢去 shopping

弱智學界都唔明有咩值得開心 仲要教大應該一個港超都冇？

點解會印港超章

井穿IG o係 KITCHEE

駁唔到

請尊重要問東區借紅衫對花花的細會善用上季資源

個章上年架

著埋同鄉條波褲

井川呢半季都幾難捱
仲要養咁多個細路同老婆

又唔可以亂咁接job

Smith’s replacement?

幫傑教下細路踢波
只係個名都引到唔少日本細路join足球班啦

你講到佢好似啱啱出黎做野嘅mk仔咁
不過如果佢真係無班落
剩係交租都幾和味

係日職踢左十幾年
都賺唔少啦

教下球霸點為之用波先啦

雞佢其實要出足糧

教佢鳩斬

更多陳晉一

其實好似都跟操跟左一段時間

外援平時人工之外有額外一筆錢係比住宿
（如果唔係住球會嘅物業）
雞左應該無左呢筆錢啦

講開尋日都日問薯片你唔係去左搭小輪咩

趙少維

呢個就算鳩數啦

曾梓軒

加薪後，梁諾恆: 「享受在廣州踢球的時光！」

從剛到廣州的忐忑
到現在享受在廣州踢球的時光
梁諾恆這種踏實的性格
讓他在球隊當中
收穫了自信和成長

他的願望是希望拿到聯賽冠軍
並且能夠有一天登上中超的舞台

仲要搭地鐵
深水埗場跑去最近長沙灣B出口都要啲時間

不要令中村祐人難做

請不要亂說，謝謝！

去荔枝角未得

3月呢個國際賽期 港隊大國腳冇波踢？
東亞盃係幾時打？

跟佢講法
「即乘地鐵趕到僅兩站之遙的旺角場」

可能當左深水埗運動場係深水埗，旺角場係旺角

個陣老到😂

老人院

大專應該同足總夾下期

可以要返井川 42萬yen加1萬2 yen住

大專應該禁止職業球員參賽

利安高

安基斯

好茅盾，班仔又係靠踢波先有大學讀

今年金草莓可唔可以比腳總先進啲唔限死442
都唔多隊用442礫

今年真係差少少

同位philip生好多

大哥今年靜咗好多

【港足日與夜．孫銘謙2】領悟代表香港的意義 冀回饋多年栽培

還記得今年初的省港盃次回合，賽前記者會上出現了一位新面孔嗎？主教練郭嘉諾沒有按慣例攜同隊長會見傳媒，反而選擇當時陣中最年輕的孫銘謙。

「香港隊未來是靠青訓，期待有更多像他這樣『吃港隊奶大』的青年球員，最終可成為大港腳。」郭嘉諾當時如是說，可見港隊有多重視這位年輕人。

獲港隊悉心栽培，又頓成傳媒焦點，沉默寡言的孫銘謙，心底對「香港隊」又有甚麼想法？

「孫銘」加入港足梯隊的時間不長，只有6年，卻已佔了他人生的三分之一。2013年在港舉行的U14亞錦賽外圍賽，12歲的「孫銘」於旺角大球場上演了其港隊生涯的首場大賽處子戰，他笑言港隊在那屆賽事，遭朝鮮及日本兩支強隊「屠殺」，惟大敗後他未有失落，只因自己還未對「香港隊」三個字有任何感覺，「當時年紀太小，腦海中沒有『香港隊』這個概念，只覺得是踢多一項賽事，那時只要接觸足球便很放鬆，每次練習亦很快樂。」

短短6年間，「孫銘」曾穿起港隊球衣征戰各項賽事，港隊教練郭嘉諾更稱他是「吃港隊奶大」，屬港足青訓的重要一員。由U16亞錦賽、U19亞錦賽，直到去年港澳埠際賽，「孫銘」終首度參與成年賽事，「港澳埠際賽入圍初選名單時，我認為自己只是陪跑，最後入選讓我很驚訝，因為自己年紀最小，很多事情還沒有經驗，雖在凱景有出場機會，但自覺表現未夠好。」習慣梯隊訓練的他，未料這次感覺卻煥然不同，「港隊陣中氣氛沒有梯隊那份玩樂感，球員都很認真，可幸球員年紀相若，相處很融洽。」

省港盃的醒覺 大球場的溫暖
繼港澳埠際賽後，「孫銘」再入選省港盃大軍名單，次回合更是首度於數以千計的港隊球迷面前穿起紅色球衣，賽前郭嘉諾意外地挑選他出席記者會，讓「孫銘」緊張感更甚，害怕辜負球迷及教練期望。步出香港大球場一剎，他感動得全身「起雞皮」，「看見有這麼多人支持港隊，內心的緊張都沒了，心想在他們面前絕對不可以衰，『死，都要贏返嚟』。」

「We are Hong Kong！」全場觀眾的熱情打氣，整個氣氛令「孫銘」興奮起來，他在場上搏命奔跑，更聽到部份球迷呼喊自己的名字，讓他感到無比光榮，「縱使有時是我犯錯，他們卻會給予鼓勵，那一刻很溫暖。」自此代表香港，對「孫銘」來說變得不一樣，「穿得起香港隊球衣，便應搏老命，即使落敗，在觀眾面前卻不可氣餒，必定要跑到最後一刻。」

未懼成球迷焦點 「足球員必需承受壓力」
港隊出戰U23亞錦賽外圍賽，球員主要挑選1997年起出生的球員，「00後」的「孫銘」可謂合乎資格有多，郭嘉諾承認，因「孫銘」是港足的重點培訓對象，所以例外地召他入選。年紀輕輕卻需背負期望，成為傳媒及球迷焦點，這位小將保持一貫低調且謙虛作風，「壓力便是動力，推動我進步。有壓力便要學懂去承受，若要成為足球員，就必需如此。」

結果「孫銘」昨日入圍香港U22的決選名單，今日隨大軍啟程前往蒙古，跟4年前代表U16參加亞少盃外圍賽相比，這次再赴當地，他不將「學習」二字掛於口邊，「要在球隊中負起更多責任，以前只求自己不出錯，現在希望做多一點，幫助及提點其他隊友。」當年未能出線決賽周的遺憾，他期望這次可以彌補，「當年還未定性，只當作是次普通出外的機會，這次知道是有力一戰，真的感覺是背負着香港隊的名字。」

夢想不必宏大 做好細節已足夠
6年間港足無條件地栽培，讓「孫銘」有感未來需孭起接棒重擔，他雖未有如足球小將般要出線大賽決賽周的夢想，卻盼望踢好每仗港隊賽事，對得起每位支持過他的人。「由細到大，我遇到很多好教練，感激他們栽培我。港隊在我身上放了很多資源，入選港澳埠際賽及省港盃，看得出他們很重視我。我認為是時候做些事去回饋這一切，若港隊一直給予我機會，我願意一直助港隊踢下去，即使出現任何情況都阻擋不了，因為這是一份使命。」

很多人在18歲仍在埋頭為公開試苦讀，又或在渾渾噩噩地尋覓人生方向。

孫銘謙卻在此時找到一份熱愛且願意為此付出的職業，並訂立長遠目標，其實，已經很幸福。

井穿同Matt Smith 比邊個炸彈啲

差唔多啦 井川應該勝在吸引注意力多啲 提升球會知名度上比較有幫助

死全家啦

2019年1月27日
： 「郭sir很擅於激勵球員，也很勇於信任球員。他在次回合賽前問我們，上屆省港盃時我們在哪裏，有沒有想過自己終有一日可以上場？我回想起自己往年在家中看電視直播，之後自己上場看到很多主場球迷，這是我第一次在香港大球場為港足上陣，所以真的很想贏下比賽。首回合落後1：2，隊友們其實信心有動搖，不過郭sir次回合賽前早已制訂己隊取得領先優勢後的戰術，也反映他對我們有充分信心，我們的心態也受他影響，變成 『一定要贏』，所以大家都 『越踢越有』。」

訪談中他常常提及自己會向隊友學習，例如在凱景的安基斯身上學到閱讀球賽、在港足的梁諾恆身上學到防守意識、在袁振昇身上學到前鋒背身控球技巧。孫銘謙除了足球以外幾乎無其他嗜好，就算回到家中打電子遊戲機，他也最喜歡玩足球遊戲《FIFA》，彷彿他的生活就只有球。

孫銘謙的各種愛好
•最喜歡的球星：美斯
•最喜歡的減壓活動：電子遊戲、宅在家中、看網絡小說
•最喜歡的小說：《鬥破蒼穹》
•最喜歡的作家： 「天蠶土豆」（本名李虎）
•最喜歡的電子遊戲：《FIFA》
•最喜歡的音樂：激勵類
•比賽前喜歡聽的歌曲：《黃金入球》
•最喜歡的電影類型：動作片、除劇情片外

熟讀唐人封建論，莫從子厚返文王

郭daddy

其實井川同大東方做場大龍鳳
實際係派去收風

大佬死左邊個講波

Ricky

佢咁講完之後
我決定以後反佢

細會大撚晒呀

戇鳩爛區最快下個月21號就可以激到無良柏爆血管

唔踢職業去踢垃圾波

但佢唔係唔續咩 咁都要比足

支那浚燈到烏德勒支被恐襲

𠗕仔快啲pm環球時報報平安

有觀察力好強嘅網民巴打，發現養傷中嘅拉芬拿日前喺ig story share 咗我哋「助攻王」伊高沙托尼喺亞協盃扭過「黎明」嘅球王片！大家唔好以為係假account呀，話說伊高同拉芬拿兩位星級戰將爸爸都喺巴西鼎鼎有名，所以兩位世姪雖然從無效力同一球隊，但係識於微時嘅巴打情，並冇隨時間變質。

早前喺我哋嘅Green Force訓練，有成員著起拉芬拿喺巴塞嘅12號波衫，伊高即刻好興奮咁叫小編影低，等佢可以whatsapp 番畀老友！

呢隻賤種唔踢無謂波都冇佢份㗎啦

Momo 施素高去左法乙踢正選

不過啱啱贏畜力嗰場踢得好生
仲要佢嗰種決心同感染力，係隔住個mon都感受到

傑仔話佢會踢中堅

叫伊高過巴塞頂古天奴啦

嗰隊波係香港人老細

咁勁咁幾時請港人過去

明報話一仔打左閘

國國外流法國啦

港超都踢唔掂

true

momo咪又係港超都踢唔掂

Momo本身應該有法國護照

香港而家邊個有料去法乙
送小朋友去青訓就差唔多

【港超】井川祐輔隨傑志跟操 獲本田圭佑建議留港發展 (20:41)
2019/3/18

今年1月底被港超東方龍獅解約的36歲日本後衛井川祐輔，今日在社交網站發布相片，顯示身穿另一港超球隊傑志的訓練服，提及感激隨「藍鳥」跟操，並強調沒有簽訂合約。傑志主教練朱志光確認，這前日職中堅，經一名認識傑志球員中村祐人的朋友轉介下，主動提出希望參與傑志操練以保持狀態，現時每周約1、2天會跟隨一隊操練，並重申傑志沒有跟對方簽約的打算。

朱志光補充，過去曾有即將加盟中超或中甲球會的球員，此前留港時來到傑志跟操。

這名曾效力日職川崎前鋒長達12年的36歲中堅，在上月中與東方龍獅達成解約協議，據指他之後曾到多處跟操以保持比賽狀態。他早前接受日本體育雜誌《Sportiva》專訪中，承認季初與東方簽訂1年合約中，條款確實有要求半季達50%出場率，最終指他出場率僅49.1%而不獲延長合約至季尾。他一方面不接受在受傷期間亦計算在內，並不解球隊中堅位置傷兵滿營下，自己為何依然沒有上陣機會，加上離冬季轉會窗結束前5天才通知不獲續約，令他難以尋求新東家。

在港生活一年的井川祐輔在訪問中重申，因家庭關係希望繼續留港，認為香港有多元文化，可令他及3名兒子提升英語水平。現已36歲的他承認，縱然希望多踢兩年，在球員生涯達至第20個球季才掛靴，但為了家庭，不得不開始考慮退役後的生活，傾向留港發展，並在最近指導3個孩子踢足球時，開始對教學感興趣：「例如在足球學校工作或足球經紀，有關足球的事務。我認為我是目前在香港最熟悉日職的人，我有個想法是跟日職球會合作。我也想提升香港足球的水平。」他還透露，在日職大阪飛腳青訓時認識的好友、現效力澳職墨爾本勝利的前日本國腳本田圭佑，曾向他分享如何管理足球學校：「本田說我在金融之都的香港生活，應該要學習做生意，我想也是時候付諸實行。」他又認為，現時港超水平，介乎日乙的下游球隊、抑或日本大學聯賽的勁旅程度，並重申「絕對有進步的空間。」

井川有冇教練牌？

冇既話你教乜閪

點解無佢？

人地有吳京照住洗撚你班港燦操心咩

法比奧完撚施素高

結論： 法比奧= 法乙正選級數

尖唔放人省港盃未傷完
ig story都仲怨緊

港隊教練呢?

井川祐輔透露，好友本田圭佑向他分享：「本田說我在金融之都的香港生活，應該要學習做生意，我想也是時候付諸實行。」他又認為，現時港超水平，介乎日乙的下游球隊、抑或日本大學聯賽的勁旅程度，並重申「絕對有進步的空間。」

即係東方合條款唔續約, 不過有心玩佢等佢冇班落, 賤到

井川祐輔早前接受日本體育雜誌專訪中承認季初與東方簽訂1年合約中，條款確實有要求半季達50%出場率，最終指他出場率僅49.1%而不獲延長合約至季尾。他一方面不接受在受傷期間亦計算在內，並不解球隊中堅位置傷兵滿營下，自己為何依然沒有上陣機會，加上離冬季轉會窗結束前5天才通知不獲續約，令他難以尋求新東家。

井川 IS A GOOD GUY, FOR THE GOOD OF HK, SUPPORT

在港生活一年的井川祐輔重申，因家庭關係希望繼續留港，認為香港有多元文化，可令他及3名兒子提升英語水平。現已36歲的他承認，縱然希望多踢兩年，在球員生涯達至第20個球季才掛靴，但為了家庭，不得不開始考慮退役後的生活，傾向留港發展，並在最近指導3個孩子踢足球時，開始對教學感興趣：「例如在足球學校工作或足球經紀，有關足球的事務。我認為我是目前在香港最熟悉日職的人，我有個想法是跟日職球會合作。我也想提升香港足球的水平。」

朱志光強調傑志沒有跟井川祐輔簽約的打算。

明明一開始黎就揸晒戰術板教隊友踢波
點知自己都顧唔掂

Go happy valley la diu

次回合睇蔡子濤唔係好得

而家比份教練約佢又好似早得滯
球員約就算啦
比返呀邦我就ok

唯有希望個風水陣仲有效

唔知跟操有冇份踢隊內練習賽

長遠來講唔應該搵佢
除非發育期未完可以生高至少10cm

有冇人知林駿杰幾高？

教練有金東進啦，經驗好過佢多多聲

學生港波話米八

畀佢跟操保持競技狀態都算係咁

他又認為，現時港超水平，介乎日乙的下游球隊、抑或日本大學聯賽的勁旅程度，並重申「絕對有進步的空間。」

3月打印度一早取消左
等新教練上任
唔知係咪又要next week @a95

唔同方面嘅經驗
一個真係歐洲級
一個就可能貼地d亞洲級

不過講就咁講
踢得勁都未必識教

For the good of Hong Kong

又要伍爺爺執手尾

這前日職中堅，經一名認識傑志球員中村祐人的朋友轉介下

即係本身井川同中村祐人唔識既

可能有common fd

中村祐人當年都係日本大學次級聯賽勁果D 黎到香港都算一線外援
而家算唔算有進步

49.1%

唔知係點計出黎嘅呢

自己唔用又唔想俾其他隊用
等於借將唔俾上陣咁

其實佢地青年軍同隊得1年
年紀爭成4年 日本咁重尊卑
點睇都唔似係果陣FD到而家

介紹日職球員踢港超

原地飛撲咁

原來井川個大仔係鐵膠

算死草嘅嘢

繼阿路巴連拿事件後，東方又一力作

#Respect

拯救香港足球

中堅羅

戰機忍辱負重，去畜力做臥底

廣州又再痛哭 下季期待冠軍
心中記住 屌你老母爛賭威
讓我安心去目送
港超中區隊拎冠

井川 你說什麼 咱們大傑志贏了柏 就證明港超有日職水平 沒有的 就是反倒是井川你自己

柏咪日乙囉

sad

佢應該穩陣過蔡子濤

港隊新教練簽約未????

傑志青訓仲有前利物浦青年軍做教練架

難聽過🍔

又係viutv見到個日本仔soko
幾時搵井川

日乙其實已經比多左。
佢之前話港超係日丙水平

在香港這個知識型社會，大學學位可謂「人生必需品」，在港超聯賽場上，既是球員，又是大學生的例子實屬多不勝數。夏志明去年曾短暫回到校園，就讀理工大學，惟這個「人生必需品」卻成為「子彈」負累：「上年一邊踢波、一邊讀書，其實好攰。我要上堂、做功課，又要去南區練波，有時仲要去埋校隊練波，搞到休息時間唔夠。所以今年我冇繼續讀書，成個人都輕鬆晒！」

無悔向球證「溫馨提示」
今季冠忠南區主場對和富大埔的聯賽，夏志明後備上陣並成功絕殺對手，替球隊取得寶貴3分。他賽後直播期間曾向球證廖國文「溫馨提示」：「廖國文，唔該你，我哋冇得罪你，求吓你下次睇得清楚啲！」此言論一出，即惹來球迷於網上熱烈討論。

問到「子彈」有否後悔作出上述言論時，他毫不猶豫地說：「冇！我踢波都踢咗咁多年，廖國文直頭可以講係睇住我大，佢邊有咁小氣呀！佢之後見番我，仲同我講笑咁話：『多謝提醒喎！』，所以我唔會後悔嗰日講呢啲嘢。」

踢唔掂咪係咁易加少少比你

廖sir

廖sir好大方呀

文文真係一個好人黎

記住叫佢攞返個枕頭先好走呀

足球總監及主教練 🇭🇰 朱志光
副主教練 (進攻) 🇭🇰 盧比度
副主教練 (防守) 🇭🇰 高尼路
龍門教練 🇪🇸 羅拔圖
體適能教練 🇪🇸 卡薩路華
青訓教練 🇰🇷 金東進
球隊管理 🇭🇰 李永波

麻煩你改埋佢

多撚謝提醒喎

多得子彈提醒，文文係南區對畜力果場公正地執法

好想睇佢改波叔

打凱景個陣佢有同尖班人一齊坐

死老坑

比足咗之前份約

邊個

估到嘅
靠其他嗰個嘅路數好危險
一定要搭佢

根本係法國人嚟

Kidchild 話佢廢

Igawa 又關 Honda 事

In July 2015, Peugeot sold the team to Hong Kong company Ledus.

𥄫過website, 似係半支金

JJ 球王片啲 footwork 幾好

ledus 唔係整燈膽？

係做呢啲

有條 link 去球會網頁

原來晨曦跌到落乙組包尾
上場波無人換 踢踢下要個場區打龍門 仲要連手套都無

落丙組註埋牙叻同獎門人都得

簽鍾志光啦

老闆係李永生
佢英文名係廣東話拼音

成隊明星足球隊落去踢啦

唔知元朗足球有無影呢場波 好想睇下個場面

以前元朗足球影好多超聯亞協
好好睇 成日經典重温

并川唔介意踢次級聯賽，北區出手吧

自從幾年前佢影超聯 比足總班人趕佢
之後就無再拍超聯既比賽了
近年都係影學界同小型球比較多

都合理嘅始終有版權
佢d學界片我成日睇

30:56
1:0球入波

高～力北區

本身個正選龍同搵場區守有咩分別
仲要踢踢下走咗去 趕住踢學界精英?

呢條片有第二個角度
1:0球入波睇得仲清楚
衰過學界龍門

王里昂又係好多片睇
佢個陣好似影晒成季太陽飛馬咁
栢衝初出道
唐文初成大器

Pickford

//周緣德於大軍名單榜上有名//

但幅相係南區叢振洪 (都有入選)

所以咪話想同個仔提升英語水平囉⋯⋯
離港返日本考就從身計居港七年㗎喇

好想聽桂神講波,點解東網今屆無佢份

Long time no see

林駿杰最近一場為晉峰上陣係2月17日對東區
之後唔知點解無打
但係2月個3場都好似無片

港會vs晉峰(2018.12.30.足總盃初級組)精華

晉峰vs沙田(2019.1.13.足總盃初級組八強)精華

呢兩場晉峰龍門都係林駿杰
四強決賽林駿杰都有打，但四強搵唔到精華，決賽得愉園入波精華

四強全場：
決賽全場：

佢有啲冇踢係咪要打大專盃

更正
2月3日個場對愉園有全場

大專盃名次賽賽程的確係2月中開始

不過係職業都已經要妥協
唔係職業更加係好正常

希望佢把握到機會，下季睇下有冇得上到超聯攞到份職業合約

兩條精華都好少救波機會
但對港會臨尾角球出迎失誤

05:35 中堅斷纜，馬希卡歷半單刀，放應都快，不過救到都入

感覺上用波幾好
上三路如果有對方球員爭波就未算穩陣，好似唔係成日攞到最高點接波

呢個年紀都未練好基本功，唔好嘥時間踢波啦

唔知職業球員啦
做任何工作都唔可以咁啦

發覺香港新一代球員 一係衰飲一係衰賭

5人足球keeper出身呀嘛

好心你班細既生性啦
訓練前一晚早啲訓啦

你又搞笑ge, 黎黎去去咪又係黃賭毒, 唔係仲有咩衰

Remi la 係都

年輕球員真係唔好習慣係instagram公開抱怨

後生仔係唔係冇經驗

仲醉緊就唔好返工啦
求其搵個藉口射波算

佢負責救波多，好少射波

呢個觀感真係好差

又係喎

靠你幫佢地申冤

蔡子濤、高俊、林駿杰﹑屠俊翹﹑梁文禮，邊個係指洋為港

cap圖都cap啲關事嘅先得架 無料到喎

佢搏唔到呀

個人覺得呀屠今季上場多咗進步咗

原來有個大陸仔都去左法乙歐塞爾又係變左中資球會

全世界都擁抱支那搵真銀

「收嗲啦廢物」

咪係
簽保羅嚟擺七年入籍
迫害年青門將

上一代咪又係咁

駁唔到就想spin走
蔡子濤、高俊、林駿杰﹑屠俊翹﹑梁文禮，邊個係指洋為港阻住謝家榮上位呀

佢已經講緊其他位

雙林喺傑志阻住球霸上位

但林志堅的確喺畜力剝奪戰機嘅上陣機會喎

定東方基鈍迪高阻住陳靜謙上位呀

當日揚言打鳩鬼佬隊傑志原來係為今日做卧底既伏線

同mk國有得揮

港威隨時係U22搵個人都勁過佢啦

令兩隊區隊可以繼續爭冠的真·救港英雄

Jordan

Tiger

不了

Tiger=戰機

駁唔到就改你名做阿收皮一舊雲
笑死

仲有話你英文廢學歷差
用英文問佢應該點講即刻笠水

叫你多角度思考就係逃避問題

btw U22會唔會咁出
蔡子
羅梓 傑仔 余煒廉 陳靜謙
FatGor 茹子 晉銘 Remi/Jordan
泡泡龍
孫銘/佳佳

前鋒好頭痕

176+180 中堅真係唔驚？

亞冠神鋒陳晉一

陳靜謙真係麻麻地

公平啲

贊狗成日話我哋成日喺度批評本地球員，搞到佢哋冇晒自信心

所以畜力出林志堅都唔畀戰機出，出基奧雲尼逼走袁振昇絕對係指洋為港

龍無態, 放後備好d

茄子打龍仔個位就啱

中場中打多個杜國愉(因為一對中堅唔高), 正前用佳佳, 孫銘可以左閘
下半場放一仔同兆均出黎

蔡子
羅梓 傑仔 余煒廉 陳靜謙/孫銘
FatGor Remi 晉銘 Jordan
茹子
佳佳

明報話會用1仔踢左閘

仲有個後衛周xx可以打中堅(未睇過佢), 咁傑仔打左閘, 孫銘可以打左翼

傑仔應該幾乎中堅必然正選
路數唯一一個夠經驗

Link昆

2020 AFC U23足球錦標賽外圍賽，蒙古對香港，蒙古NTV直播，NTV Facebook同步直播。

無得咁講
始終佢季初表現都唔係好
只能講搵唔到個好既替代

Bong今季表現真係比上季差好多

乜曉明sir今日生日啊
大家有乜嘢想同佢講

you are pathetic and weak

祖爾條嫌熙攻略點擊率突破100,000

#hiu_ming_forever

孫銘正前啦 唯一一個喺球會踢前鋒
安永佳打翻左翼好啲 好似省港盃咁
左閘用一仔/jordan 兩個喺球會都有踢閘
或者fat右羅梓左 好似好啲

阿中？

無知一問 點解唔揀謝家榮？

球棍

堅家軍到底仲有幾多人

【出發前繼續操練！】 雖然昨日航班延期，#香港隊U22 今日早上喺上機出發往蒙古參戰亞洲足協U23錦標賽外圍賽之前，繼續於賽馬會香港足球總會足球訓練中心操練，保持最佳狀態！

香港隊U22剛剛到達機場，所乘坐嘅航班將會喺今日下晝2點20分起飛！香港隊U22，一路順風，加油！

#撐自己人 #香港勁揪

茄子打輔鋒周圍走係咪好啲
定打落一格加返啲活力？

省港盃次回合茄子拍龍仔雙核勁好J

安永佳其實係唔係應該打左閘？
喺美國好似都係打左閘多

網上話余有180架 邊矮

又延誤啦

另外嗰班飛到？
屌老母
有冇其他交通方法

起飛了

02:11PM HKT
06:51PM +08
4h 40m

終於走到

佢地唔係都仲係搭OM2972咩？仲未起飛

paper up talk soldier

要預佢又暈機浪

就算真係有180都算矮啦

余個樣夠殺氣, 補返

18 March 2019
MIAT Mongolian Airlines OM 2972
Cathay Pacific CX 6204
15:35
Ulaan Baatar
T1
F
E1
229
Dep 14:37 (19/03/2019)

飛咗？

坡仔出咗名單未？

網上夠話利馬得70kg，現實

成堆支那仔屌冇手球

對凱景有

係球圈大部分都虛報高度 余真人望落最多176 連7爺本身ok高都要喺網上吹到187

坡仔混血中堅 188
起碼有幾個過 180
箭頭有 181 同 183

即將飛出廣東

個個飲凍飲

外國都好多又煙又酒又日日扑野叫雞

但當然踢得好冇人話
踢得差就一樣比人話自身管理唔好影響表現

球會係咪無營養師去負責球員飲食?
見過好多球員練完波去茶記開餐
叫個頹飯仲要話多飯

邊有錢

省港盃之後受唔住壓力
黑化了

老老豆豆你交到課邊有人屌
哥迪奧拿呢頭屌完美斯叫佢唔好飲可樂
轉個身就拎支百事黎隊

人地有專業訓練 嗰d野傷害都無咁大 但香港球員d訓練hea hea下咁仲要再咁飲食就真係死得喇

多飯反而問題未必大，問題係啲餸同汁

所以踢到嘔，啲汽谷返上嚟

又岩喎

講咩都係藉口啦 指洋為港就指洋為港啦

🇩🇪周緣德（🇺🇸卡羅萊納海岸大學）
🇫🇷杜國榆（🇪🇸胡米利亞）
🇯🇵陳晉一（🇭🇰傑志）
🇦🇺叢振洪（🇭🇰冠忠南區）
🇳🇿🇨🇦安永佳（🇺🇸雪城大學）

夏志明（James Stephen Gee Ha，1992年12月26日－），生於英格蘭米杜士堡，港英混血兒，香港足球運動員，司職前鋒，父親是香港人而母親是英國人。

如果夏志明仲係傑志

講咩都係藉口啦 指洋為港就指洋為港啦

支那狗種 大中華膠 非純血支那 衰軟咇豬
乜鳩都夷狄你老母臭閪啦

講咩都係藉口啦 指洋為港就指洋為港啦

🇨🇳23 張春暉 [GK]
🇨🇳11 李海强 [C]
🇨🇲22 謝雷
🇧🇷26 卡里祖
🇧🇷30 雷文
🇨🇳5 白鶴
🇨🇳20 巢鵬飛

又係你

你上親水除左屌鬼爆粗仲有冇另一句
鍾洛凱啲朋友嚟?

呢度某啲傑狗同佢好frd架

講開飲食問題
有幾多個香港足球員肯夜晚淨係食烚菜同雞胸先
聽你地講好多都大魚大肉咁

紅色大字特別威特別有說服力

全部球員都好撚識玩，老蘭成日都撞到。

不過夜訓呢樣就真係難控啲

難控制O係邊
我好記得, 強哥O係一次有線訪問, 扮飲酒呃O個個7 家輝, 然後又淋佢酒
之佢強哥講左句 "我係運動員, 唔飲酒嫁"

其實我地都係有口話人 冇口話自己
佢地都係打份工
我返工都試過遲到，都有試過飲酒第二日返工冇精神
只不過職業球員關注度大過我咁解

我淨係控制到盡量唔食太多啲肥膩野 戒酒
日日啪蛋 烚白肉+菜
但瞓覺你要我十點就早瞓我做唔到
最快都兩點先捨得瞓啦
利申：每日都有操
守時呢樣反而最簡單

根本連球會都唔理 球會慶祝係去飲啤酒叫pizza

又迫害本土年青球員

啤酒真係好大害
我以前晚晚飲一罐
個肚肥到搞左半年先瘦返

但佢地係以運動做職業 即係佢地身體就係資產 球會比人工佢就係要佢運動 大部分人返工都唔係咁

仲要唔好飲 純粹追求佢夠凍同夠揦喉

為左健康我都棄左汽水同飲野唔落糖 自己都有踢開波都有控制下飲食 少食高熱量野

10點大部分人都難嘅12點前訓我覺得可接受

外國既球會都會有營養師去負責球員既飲食，應該唔係淨烚菜雞胸咁你見傑志集訓都係酒店牛扒意粉之類

其實煙酒呢d應該全世界人都唔好掂 已經唔止關運動事

都啱既
不過唔會不停吸收高熱量高脂肪

啤酒浸味好難頂
仲有巴打你睇少啲電視，TVB都對身體有好大幫助
點解你可以成日開大台嘅post，由think big天地睇到晚間新聞

唔係的 我做住gym睇電視

一直覺得山竹之友係無線打手

唔同你精神唔好，你老細會滿意咩。我地嘅身體都係我地嘅資產
講到加操又有幾多人放工會自我增值，去讀下其他course

有聽過係多碳水化合物同肉都得 因為佢地運動多消耗多 球員最忌係高熱量，甜野同調味料 即係pizza薯條，蛋糕，雪糕，沙律醬，甜醬嗰d

由4點幾睇到11點

我做緊嗰行一定要不停讀
所以平日夜晚波好少睇到
上星期走咗堂濕鳩科睇大埔

佢地一日練O個2 粒鐘, 之後自由活動, 又唔洗OT, 要早訓有幾難?
但反而我好奇, D 周中波, 下下都8 點先開波, 踢到成10 點, 假設D 世界級真係日日10 點訓, 咁周中波咪會好眼訓?!

正常佢地有咁小糖得咁小糖，訓練後/賽後補充既energy bar例外.
上半季Bong表現差左唔知係咪同佢嚟香港食垃圾食物多左有關，你睇佢ig以為佢係food blogger多過運動員

但你肥，體能差，食得多你老細唔會介意丫嘛

所以我唔覺得要硬性要求佢地加操 呢d個人意願bonus嚟

公道啲講，外國都係幾近十幾二十年先至開始注重飲食，例如規定操練後必須隨隊午餐，再嚴謹啲(e.g. 曼城)就會有駐隊大廚，再加埋營養師監察埋球員晚餐甚至乎假日(球季進行中)食啲咩
今期足球週刊有介紹呢樣嘢

至於煙酒可樂夜瞓，話就話港超水平係食住煙劈住酒都應付到，但新一代如果想更進一步/外流，呢啲就係基本
香港人本身體質都唔係特別好，更加需要後天調節

你話老等退休嗰批就話 連後生都咁

佩服放工返學D人,返工仲要不停讀書都好辛苦,
我人懶不求上進,求奇搵夠食夠開支就算,
讀書,不了

之前唔知邊度睇到
傑志好似都有營養師mon住
但參與程度應該未去到歐洲級

希望佢石門嗰二樓起完會更多資源/設施注重呢d運動科學野

我每日最遲十二點訓，成日俾我朋友問點解你可以咁早訓

全港得kidchild有地發展

其他球會都聲稱有, 之前飛馬係元朗不過有紅火蟻, 東方又話屯門有地但不了了知, 理文又話要起基地但唔知起係邊

鍊鈁屯門有地唔係夢想咩

尖一開始都話屯門有地

有地都無用啦,
港超有邊隊可以肯定自己下季一定唔散班

SOR記錯, 係尖

啱 就連爛區都因為濕鳩凱景無左果三分隨時要有散班既可能

羅氏夫婦J咗幾耐嗰個北潭涌渡假營

啲落成啟用傳媒鱔稿2月出
但佢哋寧願講河水盃嗰個唔存在的LED
都唔提下呢個就知咩事

成日懷疑Link昆同13係同一個人

見過真人，2個人黎

見過佢地一齊食二手飯

2010

昨日出席「保良局羅傑承北潭涌渡假營」命名儀式的羅傑承證實，獲香港賽馬會慈善信託基金的資助，北潭涌將會興建一個面積95米x65米的標準足球場，現正探討就保養問題而使用第4代仿真草的可能性。羅補充：「最快明年暑假竣工，屆時香港便有一個正統的訓練基地，讓港隊可進行長期集訓。」

2017
梁芷珊Canny Leung
記得在保良局北潭涌渡假營的足球場計劃嗎？
獲得馬會慈善基金$8,780萬贊助，我們將會重建兩座大樓，以及興建一個第四代人造草足球場。

2019

北潭涌渡假營增設全港首個第4代人造草運動場，球場面積是61米乘37米，屬小型球埸。
保良局連同香港賽馬會慈善信託基金，合共斥資1.12億元重建北潭涌度假營，工程佔地3,000平方米，包括增設全港首個供公眾使用的第四代人造草多用途運動場，可作足球場、曲棍球場、欖球場等訓練場地和舉辦大型體育活動，預期每年服務人次將會由22萬提升至24萬。
整個重建工程包括多項設施，包括人造草多用途運動場、度假營重建工程同時增設52個床位的運動員及教練住宿營舍及公眾更衣室連浴廁配套，加上更多樣化的體育運動訓練設施，包括水上運動中心、射箭場、滾軸溜冰場等，主要服務對象為24歲或以下的青少年。度假營將為社區、學校、運動隊等提供一站式體育訓練場，為本地團體以至海外運動員提供更好的住宿、訓練配套及交流練習場地。

喺香港搞波真係好難，你見羅生單憑足球係說服唔到馬會科水，最後都係要搞到同時做幾個項目，周身刀四不像咁，份proposal先至過得到

61x37米邊有人入去集訓呀, 浪費左個地方

N年前原意係喺渡假村中間起個標準場，保良局班友點會俾你過吖，最後只不過係重建佢本來個非標準足球場
而馬會都用錢起咗將軍澳基地，北潭涌都預咗唔再係俾足球隊集訓，所以新聞稿都寫明「可作足球場、曲棍球場、欖球場等訓練場地和舉辦大型體育活動」
其實有啲可惜，因為北潭涌個集宿設施係得天獨厚

上個post
kidchild出3個香港人+1個指洋為港
畜力出3個香港人+2個指洋為港
畜力逼害香港人證據確鑿
我問佢幾時幫kidchild含撚

佢仲未答我

傑志個 project 馬會科水雖然少啲
但都唔使同時搞幾個項目

反而我覺得係佢氹唔掂保良局拆野先係關鍵

王睿 陳庭揚 正選

佢地足總 ig story 寫 "need your supports" ...

冇野做睇睇吓

有冇成年

坡仔 U22 抵步

其他位置比指洋為港害死啦 一隊6個外援 (周煜辰 利安高) 加兩隻指洋為港 (謝家强 林志堅) 再加三四隻入藉兵(白鶴 伊達 羅拔圖 基奧雲尼) 香港球員仲邊有得上陣 邊有得進步呀

香港國際米蘭青訓學院總監趙俊傑指，「三代草」容易踢至「一腳膠粒」，顆粒會黏在身上；而使用北潭涌的第四代人造草場地後，覺得場地「軟身」，「似真草地」，可減低絆腳和受傷的機會。他表示「四代草」的傷害性比之前減低，大眾可使用得更健康。意大利國際米蘭青訓學院教練Massimo Mosè Terenzio指，場地設施美觀，適合小朋友練習足球，但對成人而言則略為空間不足。

又 BinC，人都唔知死左去邊

左閘

香港也到了

02:38PM HKT(1 hour 13 minutes late)
06:45PM +08

4h 7m total travel time

飛行時間比同月班次快咗20~30分鐘

羅港威

坡仔喺酒店食緊野了

kidchild出3個香港人係你自己講架
而家畜力多1個指洋為港喎，點先
你幾兌現承諾幫kidchild含撚呀
呢度好多巴打想睇

有得睇贊狗自含

救命

連登眾港超巴打全力支持

好似都係中堅

唔認係大中華膠 衰軟咇豬?
日鳩日強調大中華血統 唔係大中華種就係鬼
日鳩日拋書包自以為支那正統 揾優越感

橙 又駁唔到

邊度有link睇下佢地踢成點

全世界都係傑狗 掟霸位notebook更加係傑狗

認晒啦
kidchild出1個油漆工擔泥指洋為港
畜力出2個謝家強林志堅指洋為港
即係畜力最逼害香港球員
加上你本人加持承認兩隊都出3個香港人
好清楚

幾時幫kidchild含撚？
又想唔認數？

碌咗幾版都係up指洋為港，好悶

指支為港視而不見

話時話，南華會個場攪成點？

仲有攪咩

緬甸廢到

香港可以屈身型

波底好但好矮，台仔頂晒高波

同埋完全跟唔到節奏

幾年前內比都仰光聯有咁廢咩

場波好慢，睇左一陣關左

潘文傑

幾年前香港好似對過緬甸
最後大炒

潘文傑完勝香港8成keeper

唔記得佢亞運俾Jordi入嗰球？

腳力係完勝香港8成keeper

羅梓 唐文 凱都係？
根據你套理論上場畜力3+2 kidchild 3+1喎

感覺佢好海鮮

我島

btw英文大師贊清幾時教人英文

亞洲人啲把握力

就咁睇呢班U22都幾有鬥心
俾心機踢呀

烏蘭巴托 -7 度

所以支足嗰陣話避開蒙古係上上籤
唔使踢仿真草同埋唔怕三月仲係凍到仆街

如果有個勁嘅龍門教練
佢應該勁過所有香港龍

佢身形大份但唔慢
斬波又大力

以前看台嗰個位係有工程做緊 不過唔知佢搞咩

劇本：龍門派膠熱血逼和
得失球不及其他組第二名
不敗出局雖敗牛榮

仿真草 is 輕鬆 for 港隊
but so is for all other 3 teams

大家心目中嘅最佳11人 有邊個係鐵膽？我先：igor

當被問及蒙古天氣較冷時，安頓認為各隊均在相同的天氣下作賽，故認為問題不大。

Sosad

新加坡特登飛去日本集訓
安頓：唔通我無 budget 又同你講咩

見到有人吹到10年嚟最強u22就好擔心

捧得愈高跌得愈痛

省港盃話史上最弱港隊
結果贏咗

這球場看起來比華國台北的還好也更票亮，台北就是一個low到爆的城市，全世界沒有一個地方像鬼島這麼廢，號稱首都的地方卻連一個當地最熱門運動的場館都沒有，這麼醜像豬窩一樣的鬼地方當首都就該覺得很丟臉了，小丑市長還不知恥整天嘴砲其他地方，廢到笑

斬波夠力已經可以輸少好多波同埋後防壓力大減
中國輝同以前豬仔直接/間接輸唔少呢啲波

葉鴻輝對烏豬大撻搞到盧均宜食紅牌

近幾屆奧運隊最似樣的確係呢隊喎
至少係香港08後最好個隊

屌你一睇就知章子厚啲國旗係just for fun玩下啦
入嚟咁短時間就喺度串柒柒仲要柒到飛起就好心收收皮先啦

連張rendering都比唔起錢ren得好睇d
起就算9數啦

要強調
係史上最弱港隊踢出省港盃史上最大勝仗

都慣架啦
最後雖敗猶榮

佢看台上蓋嗰部分真係起緊
但我唔太相信個草場會俾返足球部 繼續拎嚟練golf先至fatfat嘛

往年既u22/u23俾大家參考下

而家足球部仲有人理咩

咁睇落去，其實除左龍門之外，其他位都真係幾唔錯

17年嗰隊都勁

個場起完又唔合規格，真係把撚，洗錢啫羅系

位於內陸的蒙古雖已踏入春天，但氣溫依然比香港低得多，即使未如嚴冬時氣溫低至零下40度，今日港隊到達烏蘭巴托時，氣溫亦只有攝氏零下7度，明日（20日）最低氣溫更只有零下17度。

去食野見佢好似拆緊看台

徐宏傑自己一個一間房

咁凍，根本唔適合舉辦國際足球比賽

茅啦
南華～球場王霸
南華～球壇名家

完全無扯旗既意欲

巴打睇嚟都真係好鍾意撚港足post手足

點解連登仔咁唔鐘意佢？計樣佢應該算平均數以上

同CATHY比 差兩班

真係只能說叫平均 但真係太平均
無乜特質 稱不上可愛、有氣質、陽光...
無一樣特別嘅野會令你過目不忘

連登仔成日懶係 扮曬食慣好嘢/ 要求高
現實世界可能係完全溝唔到女

Canny好過佢啦

唔好再講.gif

如果你知我係邊個.jpg

你唔貼緊係冇啦

不過唔好貼

女神唔係立亂貼出黎
比人J蝕晒

其實南華係有最好條件既香港球會，又有一班死忠，又有自己場。其實只要南華班高層放多啲資源強化下足球場草地，同埋定期保養下啲設施+設備，再加埋執下加山球場達到國際標準做聯賽+國際賽主場，加上keep到場均二千人入場，一定係香港玩哂。

有你咪又照貼呢個

南華會收皮啦講真 一個靠足球起朵嘅體育會竟然唔掟錢落足球 班人不撚知所謂 拎住個名入棺材啦

其實d體育會係咪要諗下足球部同體育會分家足主制度其實好搵笨，錢就足主出，但唔可以冠名，中間唔知比個會抽幾多水，好似比錢幫人地搞branding咁，仲要個會可以一腳伸開你，有錢都唔受你玩

有錢既好似理文或者尖咁直接自己買個會籍搞隊波仲好啦起碼中間唔洗比人抽水同擔心比人踢走

南華可能例外，有會所有宿舍有私家場，分左家可能冇晒呢堆資源，但其他體育會有人投資落足球既話，可能分家會比較好

傑係咪分咗家

我就對 kannas 冇喜惡
不過成日貼女好煩
冇評論過但 block 咗成日都貼相嘅手足

和咗第二場真係

現行政策角度嚟講，如果而家搞唔到，將來更難搞 ，除非係新發展區爭取一啲體育用地用傑志模式發展

可以想像攞塊地去改用途嘅話，planning d 會問點解唔起樓 (除非真係唔合適，又或者當區體育用地比例好低)

其實大埔運動場有冇位擴建 / 重建

元朗南區將來都有得本區打亞洲賽，但算係職業化最耐，最多錦標同最 iconic 嘅大埔反而冇

南華會隔離機電署幅地

區域法院
不過楊雪盈反對緊

無啦啦起乜撚法院

區域法院嘈左好多年唔夠 court 用
同埋司法獨立黎講同政府合署放埋一棟好核突
加埋政府想順便重建曬灣仔三枝香做甲級商廈同會展 expansion
一拍即合

利申：支持起區域法院，不過起係機電處個度即係玩9行家，玩9當區居民
條路咁窄，又距離地鐵站咁遠
肯定塞死
又無可能推幾箱文件冊推咁遠

區域法院依加好多啦
放埋一齊個啲曬氣啦
門常開咪又係騎住立法會

我以前有親戚住機電署宿舍，因為要拆所以要搬
大大話話都十五，六年嘅事

估計南華會重建好，機電署都係丟空

ps 細細個聽親戚講話嗰度好猛鬼

親戚見過有白面紅衫嘅影飛左入南華會停車場

親戚鄰居忽然走上天台話要跳樓

咁唔夠 court 用係有機會出現既
原本司法機構計畫南昌裁判法院起好，搬左小額過去之後
就搬返土審去灣仔，之後都 hold 住唔搬
而家又 expand 區域法院管轄權到 75k - 3m
過多一兩年D trial 殺到就正

強哥算係香港當時少數對飲食執著嘅港甲球員，連M記同KFC都唔食，成日叫後輩唔好飲咁多汽水。

排期排耐啲姐

冰河期嗰陣有時完場落太子會見到啲球員，包括啲外援，又試過凌晨見到青年球員，飲到醉咗訓教，但聽日佢有比賽，有上陣又入波仲。

其實應該好多球員會飲返杯，但唔好沉迷，身體會有問題，利申前酒鬼。

上次訪問完Link昆，佢話人生願望係希望人人有Link睇，又批評政府無照顧Link無人士，以及要求關愛計劃唔好派錢改派四千條Link，好有心，感動了我。

感動香港

好想請link昆飲汽水

唔貼G

2+華去金邊

旅行定試腳

同kanns比lulu係清泉
一個擺明係用樣賣足球
一個扮識足球想賣樣

訪問子彈條片都ok

但唔好chok得唔得

其他會有冇南華個朵先
最值錢係呢part

各位填咗理大份問卷未

係唔係幾個月以前果份？

我今日係keymansoho FB見到

南華淨係個朵同個場就知道分家無著數

升班第二季就分左
同5件一次過簽左30年合約

即係傑志玩多十幾年就收皮？

去搵本田圭佑商討足球學校大計？

嗰幅地會一分為二 近南華會係法院 近禮頓道就係兩幢商廈

空降不了

三十年不變

愉園東方有無分?
公民港會應該無

凱景就一定無分，仲用「凱景體育會」名義出戰港超

冇其他運動隊仲叫自己做體育會

冇, 都係UNDER體育會, 唔似傑志咁自己有間公司專管足球

所以話南華例外, 但依家睇個款, D宿舍同個場都應該冇架喇

其他例如公民, 愉園呢D, 長遠黎講應該分家會更好不過如果係大陸老細, 就唔分好過分, 分左分分鐘又黎多次屯門普高假波

愉園落甲組之前無分，依家唔肯定

唔分但就成間體育會俾大陸買起 (e.g.東方)

老細好似有畀錢玩埋其他項目

拎黎做training咪幾好，要踢比賽隔離有大球場

東方咪即係林建名，而家賣撚左

最好嘅發展方向始終係回歸地區，禁止無地區背景嘅新球隊加入。地區球隊起碼有地區資源雖然唔多，亦更容易建立球迷群。講經理文、夢想、凱景、19飛馬呢啲無歷史無地區嘅球隊好撚趕客

飛馬當年空降落元朗天水圍都好成功
係而家變做羅馬先閪姐

我知，我就係講緊而家隊19飛馬。天水圍飛馬我都好支持

講起愉園
足球無網頁得fb
泳隊同田徑隊分開兩個唔同domain既網頁，搞乜

地區足球要搞得好好難, 元朗, 大埔係因為有堆牛屎佬, 好多香港人幾年就搬一次屋, 一搬就唔同區, 對果區都冇歸屬感

你見南區係港超都幾年, 打蓄力呢D榜首大戰都可以唔過千

凱景吸引到啲鐘意睇入波嘅球迷
場場入球大

禁止非區隊打超聯的話，超聯可能得返幾隊波

又或者一二百萬班費啲區隊都可以升到上超聯？到時超聯水平肯定大幅下降

飛馬由一開始做南華B隊就已經99地
到羅生無得玩南華，又無啦啦慳錢，每年得千幾個
仲要用死班契仔，唔19先奇

佢應該係講緊空降果D贊助會員姐，係甲組打上來既地唔地區都無問題

係咁啱落狗屎啫，唔係嗰場點都過千

不過啲人唔入場都係嫌遠

凱景係騎呢做贊助會員升上港超，但之前都係由丙組打上甲組

歸根究底都係本地足球就同時代脫節，贊助規限多又唔開賭，香港人更鍾意足球都無原因入場睇本地波，球市疲弱到不得了
於是今時今日搞波嘅都一定係蝕住搞，肯掟舊錢出嚟蝕我已經多謝佢，至於回唔回歸地區就各有睇法啦，個老闆本身地區有人脈咪更加方便，如果三唔識七嘅又點可能叫佢走去搵一個區混熟咗先可以搞起隊波，咪盞多樣嘢煩

另外亦無乜香港人係畜力球迷
平時比賽係有雙方球迷同中立友入場

元朗好似分左？keep 住同元朗體育會fd咁

南區主場對傑志 1284人
南區主場對畜力 985人

當年大西北得隊假波隊，難得有隊波打對台仲要食哂元朗天水圍

一定分咗
不過咪都係個班人

都係區議會班鄉紳/ 勢力人士

南區打狗嗰場落雨先咁少人啫

理文西貢
夢想青衣
長沙灣凱景
油尖旺飛馬

廣州富力

元朗隊可以包場做gym

佛山龍獅

跟住都係無人要屌閪灣

發展潛力最大當然係新界區，除左現存嘅大埔、元朗，上過港甲嘅屯門、衝緊甲嘅北區、沙田、荃灣都係有潛力，我意思在於球迷群同地區資源。坦白講九龍區就真係wfc

呢到都6隊喇，加埋南區7隊。再加傳統球會(東南傑愉等)，咁嘅聯賽係咪吸引好多？我都唔知，當然競爭力都係一個問題

沙田認真搞嘅有啲 potential 嘅

以前勁多同學都係由細到大住沙田

飛馬返元朗啦 6c 年年叫無水 通輯犯就比錢請堆垃圾

屯門可以上返港超我肯場場入場睇呀

到時我有兩難，屯門同元朗撐邊隊好呢

新西宿敵
如果北區升就有圍村打比

荃灣撚表示出旺角場仲快過上我谷餵蚊

北區都擺明想衝超，到時南北大戰

沙田多公共屋村,大把80年代搬入黎,
2,3代人都仲住緊
(題外話:其實住慣沙田,都唔願搬去其他區,
九龍太迫夾,北區大西北出入市區又遠)利申:住緊沙田

球隊要扎根一個地方要投資好多時間
香港邊有球會老闆,肯不計成本成績去年年投入
玩幾年玩厭就散班,理撚得你香港足球發展

北區

老老豆豆北區果陣建制味好撚濃

北區人都唔係好撐得落手

無生熱心香港足運

飛馬還飛馬 元朗還元朗
2隊無論邊方面都唔L同 唔好mix埋1齊

邊隊唔建制
又有邊個商人屬於非建制？肥佬黎？

但地區隊玩幾年散班都仲會喺返到，個啲夢想凱景一散班真係咩都無晒，好似以前啲什麼商業球隊

想睇離島區上港超
然後主場擺南丫島/長洲

利申：鳩噏

我就係覺得大家都係建制，但北區陣建制味特別濃

長洲運動場

加上北區咁鳩 完全無歸屬感

到時入場人數肯定創新低

擁抱大灣區